台灣、新加坡和泰國電視台唔敢買東京奧運天價轉播權

武漢肺炎全球擴散，今年7月24日揭幕的2020東京奧運，能否如期舉行仍是未知之數。不過，早前《蘋果》就率先爆NowTV和ViuTV有見香港經濟受疫情重創，加上2020東京奧運香港播映權叫價高達2.7億港元，為怕勁蝕，決定放棄洽購天價的東奧播映權，令香港分分鐘冇得睇奧運。新聞曝光後，港協暨奧委會副會長霍啟剛上周五與傳媒茶敍時，就透露已去信特首林鄭月娥，希望政府牽頭競投奧運播映權，之後再與本地傳媒斟洽傾轉播合作事宜。

據《蘋果》了解，今次奧運電視轉播權代理公司向香港開出3,500萬美元（約2.7億港元）天價轉播費，曾提供優惠減價1,000萬美元，換言之約1.9億港元便可成交，但最後NowTV和ViuTV也不敢冒險。

原來除香港之外，台灣、新加坡和泰國等地，亦因為天價播映費而嚇怕當地電視台，至目前為止多地仍然處於膠着狀態，其中台灣播映權叫價1,000萬美元，即約7,795萬港元，比起2012年倫敦奧運時的300萬元金跳升逾3倍，由於武漢肺炎影響全球經濟，當地電視台分分鐘像香港一樣放棄洽購東奧播映權，要交由政府出手，當地市民才有機會收看。

據悉，今次東奧全球各地轉播費，以美國最高，NBC以高達12億美元，即約93.5億港元購得播映權，大陸中央電視台就以4.5億美元購入（約35億港元），至於主辦國日本就由NHK作統籌，以7億美元（54.5億港元）購入播映權，然後再分配到全國各電視台播出。

點解中央電視台可以咁平就買到

淨係講香港，奧運真係唔多人會俾錢睇

收費台下下要加200-300去買，說算無時差問題都唔會樣樣運動都想睇

香港運動員有份嘅項目有興趣，支那人果啲睇嚟都嘥氣

大可以威脅返人轉頭
話佢唔播就少13億人睇佢啲廣告商嘅廣告

咁貴 痴線低效益高風險

都似

揾支那索償
推到全球反支

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

同問
幾唔公平下喎個價